# Репозиторий для тестирования курса алгоритмов


## Как сдавать задачи?

0. Изначально у вас будет такой репозиторий с веткой `master`.

![Start repo](images/start-repo.png)

1. В репозитории уже будут несколько веток, чтобы у вас был шаблон, какой иерархии придерживаться для заливки следующих задач. Ветки именуются просто: 

* `1_contest` означает, что далее будут решения первого контеста. Ветки вида `N_contest` следует ответвлять от ветки `master`.

* `1_A` означает, что это решение задачи A из первого контеста. Общее имя веток такого вида будет `N_Letter`, где N означает номер контеста, а *Letter* букву задачи. Очевидно, их надо ветвить от веток вида `N_contest`. 

Также будет изначальная ветка `master`, в которой будет лежать файл `gitlab-ci.yml`, цель которого при попытках влить задачу в ветку (об этом далее) проверять ваш код на кодстайл, чтобы не вести переписку в Я.Контесте. Итого изначальный репозиторий будет иметь вот такой граф веток.

![Graph](images/graph.png)

2. В задаче у вас будут два файла: `README.md` и `sol.cpp` (имена не надо изменять). В `README.md` вы пишете решение задачи (объясняете, как решали), а в `sol.cpp` (расширение будет у вас видимо `.c`), это будет учтено.
   
![Create branch](images/sample_sol.png)
   
  
3. После каждого коммита будет запущена специальная программа, которая проверяет ваше решение. Протокол сборки вы сможете найти в разделе `CI/CD` в панели настроек слева. Только для этого надо еще закоммитить из мастера файлы `.gitlab-ci.yml` и `.clang-tidy`. Первый отвечает за то, чтобы начать тестирование, а второй за то, а что вообще проверяется.
   
![CI](images/CI.png)

4. Когда вы перейдете в этот раздел и откроете пункт `Pipelines`, вы увидете логи всех сборок после каждого коммита. Например, если сборка успешна, то вы должны увидеть вот такую картинку.

![CI-OK](images/CI-OK.png)

5. Если вдруг сборка **_Failed_**, то желательно залезть в лог и почитать его. Неуспешная сборка закончится записью **_ERROR: Job failed: exit code N_**, где _N_ - любое ненулевое число. Успешная сборка должна закончиться примерно так

![Log-OK](images/Log-OK.png)

6. Далее вам необходимо создать **Merge Request** из ветки решения в ветку с контестом, при этом указать в _Assignee_ своего семинариста. Имя _MR_-а стоит называть в таком формате **NEW-N-Letter-Фамилия Имя** (например, **NEW-2-B-Artur Kulapin**. Далее вас ждет защита вашего кода, где будут внесены различные комментарии. Семинарист меняет имя *MR* на **WIP-2-B-Artur Kulapin** (WIP - work in progress), вы его исправляете и обратно меняете имя на то же самое. **_Good luck, have fun_**.

![Merge1](images/Merge1.png)

![Merge2](images/Merge2.png)


## Как это все работает?

При каждом новом коммите `.gitlab-ci.yml` запускает новую сборку проекта и тестирует ваш файл, подключая его к файлам с тестами. Все это автоматически собирается с помощью системы _Gitlab-CI_, о которой вы когда-нибудь узнаете (или на семинаре обсудим). По итогу вы видите логи тестирования, которое на данный момент заключается в проверке кодстайла, не более. Возможно, когда-нибудь тестирование будет сложнее (а на улице теплее) с разными фреймворками и прочими штуками.

### P.S. 
Не отчаивайтесь, если это кажется сложным. Это скорее хорошее упражнение для вас, чем наказание. Не бойтесь писать семинаристам или однокурсникам, если возникают вопросы по работе системы. **_Google will help you!_** 